是日慢餐 慢煮40小時咖哩牛腩飯

大家好 買左枝棒咁耐 都未整過d過夜餸
早排又買左d又平又靚既ribs
所以早兩日決定整個慢煮咖哩瀏覽黎食

我今次會用兩條骨同兩條牛筋
嚴格來講佢唔算係牛腩
呢邊d cutting 唔同 我買唔到坑腩爽腩果d
呢舊勝在個底有筋膜 有咬口
應該係大舊既牛仔骨

我地先將牛骨牛筋汆水
凍水落煲 加薑 紹酒 花椒 白角
水滾煲10分鐘先拎起條牛骨
然後轉細火 煲d牛筋整多一個鐘
因為我驚sous vide 浸唔腍條野
牛骨同牛筋拎起要馬上沖水降溫 同清洗乾淨
同埋我冇落蔥係因為我唔記得買

呢到就係我所用到既材料
薯仔洗乾淨先浸20分鐘
碼兜入面既係拍左既薑片 蒜 紅蔥頭 同少少香茅
調味料有豉油 咖喱膽 香葉 咖喱粉 椰奶鹽同糖

黑椒我冇落 同埋如果大家有辣椒油其實可以加少少
會香d 我冇就廢事專登買

首先就先爆一爆d洋蔥 呢個時候可以加埋薑
爆到有少少透就可以落 蒜 紅蔥頭同香茅繼續炒

之後聞到香味 就可以加咖喱粉同咖哩膽繼續炒
炒既時候 要俾多少少油同耐性
炒香個膽先 唔係唔好食
其實係應該放埋d薯仔落去一齊炒
不過我又唔記得左落 所以後尾先加返

炒到咁上下 覺得好似有少少痴 又撈埋曬d料
你就可以加d G湯 Deglaze 底既精華
輕力刮一刮返d野出黎
然後就可以加香葉 椰奶 少少鹽糖調味
然後煮佢一陣 ok就熄火攤凍佢

然後就可以入袋真空
水滾放入去 62度 慢煮40個鐘
我煲入面有兩包
大家要整既話 記得預返後日個食飯時間
冇真空機既朋友仔可以用水壓法

40個鐘後 我就先拎一袋出黎
將牛肉同牛筋切件
原先一袋諗住40 一袋48 因為驚牛筋唔腍
切完又ok 喎 牛筋係有少少咬口唔係完全腍身果隻
所以我都停左機 拎埋另外一袋出黎

等左40粒鐘既晚餐
咖喱汁用個煲仔 細火加熱
最後上盤 淋返d熱既咖喱汁上面

建議大家計好時間 一烚熟包野就食
唔係既話 牛腩放左陣凍左痴埋一齊
我覺得牛腩時間可以縮短
36 應該會靚仔d
至於牛筋就應該水滾煲個半鐘
咁sv36粒鐘 牛筋同牛腩應該會剛剛好

1

睇落很正

好肚餓啊

今日買左氣炸鍋
我問左老娘同我老娘意見
佢地都話值得買
幾好用 真係唔同焗爐

好想食

雞翼

點解唔問印仔

氣炸師

巴打隻手

狗飯

屌你煮咁多撚自私食 仆街仔肥撚死你

好撚想食

無得唔正評
極愛喱腩

屌 陪女唔記得咗

會否太快

屋企有個咁靚既廚房真係好

你都好快

梗係
Btw你碌棍買咗幾銀

個廚房設備好齊全

係幾好食
唔同質感 舊肉咬口不錯

下...真係要咁耐架咩，40個鐘喎

七點食飯時間
未食快d去食飯

因為減肥無野食
等你個post望梅止渴
跟著去做運動

問左佢
佢俾唔到d有用既資訊我

連你都買咗氣炸鍋
可以同印仔交流

跟你學野
我呢部二百幾三百蚊 幾抵玩

我屋企個氣炸鍋買左返來二個月都仲未.用............

唉..............

個雞翼我原先想試下上粉
點知唔記得左

可以上嚟加雙筷嗎？

期待你慢煮雞柳既食譜

我隻手不好睇

曬時間之作

屌 之前用成千蚊買

Miele 爐頭

好既一餐 唔好既又一餐

珍

做咩歧視肥人喎

串過馬撚

港式喱腩屌打全世界咖喱

我都好鐘意我徐晃

好正
但冇呢啲用具又唔得閒睇40個鐘火可以點算

好想要你個廚房

我上年係香港買 特價842蚊

每樣都買少少
搞到間屋冇位放

未食飯睇到個post

係 係40個鐘
當然可以唔sv咁耐
肉既口感唔同

正唷
港式咖哩好好送飯

可以同佢神交

清真係要快d試下
方便簡單 又唔洗好似焗爐預熱
相信我黎緊會成日用

當然可以

遲d可以試下

飲食台難得高質post,唔比正評唔得

我呢部3.5L 容量唔大
又唔係大牌子 300蚊我覺得還可以

可能你果部發熱好d 容量大d
我裝到幾隻雞翼咋

巴打一個人住？

40小時慢煮

用牛油紙唔會個底受熱差過個面咩

開返個細火燜啦
幾個鐘搞掂

你部氣炸鍋深過我嗰部，我嗰部整韓式熱狗都要啪斷枝竹籤先放得落

老娘同印巴氣炸鍋都好正

屌你個西咩 整到咁正

一陣點食飯

樓豬件CDG幾靚

舊牛好靚
Jed

等緊外賣睇呢個post
不得了

8頭爐很昂貴

這邊都係買唔到冠益華記咖喱膽
果隻好好食

難唔難洗？

多謝巴打支持

星加坡咖哩都正

是的

唔會呀
牛油紙係唔想d油滴落底 要洗餐死
其實中途反一反佢 受熱就會平均

Ching每日都煮?
無乜時間可以點

好似好正
食完會唔會好想做愛

覺唔覺好反智
氣炸鍋成個加埋個架都有防痴塗層
但炸完啲油唔用力又難洗
用力啲或者百潔布抹下層野都好易甩

喺外國住唔玩煮飯仔真係冇乜野好做

諗起之前有個巴打煮royal級牛走去搵熱水爐解凍

d

好正
廚房好大

幾正
有冇諗過拍片放youtube

清個爐頭靚野黎

J緊個爐頭

有冇試過淘大隻咖喱醬O5Ok?

想知啲royal級牛肉係邊入貨

好撚正咁

屌你正到
連真空機都有

好肚餓 屌你咩

你果部幾L？ 好似好細咁

我覺得容量真係好重要
如果冇返咁上下闊同高 整唔到太多野食

咩牌子？幾錢入手？

對唔住 我會反省下

好
上次整蕃茄牛腩 感覺有啲稀
但我男朋友媽媽另外個食譜整得好好食
不過食譜搵唔返

買左十年啦
而家當睡衣著

我呢個4頭咋
不過間屋係租

你睇倒有8個爐頭？

唔難洗
放左牛油紙
一滴油都冇滴落個底
淨係個邊有彈到少少油

咩牌子，想買

原來後面係鏡，sor

屌你咁樣整浪費曬
唔好玩食物得唔得

如果我買到香港既咖喱膽
一定仲正

我每日都煮
我冇時間會外賣
不過好少冇時間 多數懶唔想洗同煮

食完d精應該有少少咖喱味

椰奶好似落太多
就快變葡汁

唔大力擦佢其實ok
我平時洗野會先拎舊海綿濕水 擦走面頭d油
先拎第二舊用洗潔精洗
如果都仲係太油 用少少熱水啦
輕手d 唔好用綠色果邊擦就得

睇個樣 又慢煮
出邊食又屈到150 200$

真係整得幾好

四頭都好呀
普通住宅都係得2頭

我呢邊仲要封埋城宵禁
真係得煮野維持我對生命既熱城
真係封到人都癲

有錢真好

點解唔用masala?
要用咖哩磚?

各有煮法 冇話唔得既
可能熱水沖個面 會鎖死d肉汁

樓主真空機袋用邊隻？

我有諗過架其實
不過未真係踏出第一步

你咁得閒 拍下無妨

牌子野 我覺得同TGC差唔多

呢邊都搵唔到淘大咖喱
只有馬來咖喱

好想食呀 好正咁

我唔係香港
我d牛肉係costco買

係早排整dry aged果陣買
原先仲諗住用密實袋 之後先醒起我有

我呢邊叫Mistral, 3.5L
$270hkd 幾扺玩

好似woolies刀有播典會冇

d牛筋紅色好似好腥

Masala 淨係得乾料未有濕料，好似係

SV師

你講d肉定個汁？ 如果係肉 係咪燜得太耐？
如果你有好既食譜 歡迎整下放上黎
些牙俾大家睇

睇完又肚餓

氣炸正
焗吓早餐個包都好食好多

Oh too bad take care mate

Mistral 唔知香港有冇
270咋原來

哩腩D牛咁靚 幾錢

係d食物玩我
本身又唔入流 唔識尊重食物

我下次會輕手d
我見淨少少廢時留 一次過用曬佢

我搵嘅食譜煮完汁有啲稀
但佢媽媽嗰款搵唔返個食譜

留名

Brown完D牛腩沈D麵粉落去炒一炒先就唔會稀嫁嘞。

排碟爭啲
不過應該好好食

香港地仲唔劏你香港人一頸血咩
賺完都唔夠交貴租

唔洗咁煩 直接用罐頭番茄做汁 麵粉都唔洗落
一定夠杰

沒錢了 最近很窮

Masala係香料
我呢隻係咖喱膽
唔用既我要自己拎10幾隻香料慢慢溝
唔好曬時間啦

煮成40個鐘

用返原機附送既food saver袋
我有d可以自己cut大細再封

我睇睇下 哭𠹌咗哭到啞哂！好想食碟咖喱牛腩飯瘋狂奶咖喱汁！瘋狂食牛！瘋狂𡁻筋！日食夜食！食到智障咁jap jap聲口腔噴發！食好食滿！一定要勁飽一定要食滯感恩節快樂！

好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食好想食超勁想同你共進晚餐呀！！！

真？我平時唔見有喎
我成日都去 呢邊city所有亞洲超市都搵曬都沒有

留名圍觀

真係唔腥
已經熟曬

咖喱師

樓主可唔可以寄啲俾我食

真係幾方便 又唔洗預熱
仲正過焗爐

Ching係邊個city

一條90蚊
一條係草飼 一條係穀飼

邊度買 1條幾重？
平時超市買200g都100蚊

我d攞盤真係好shit
成日唔知想點 個人冇乜美感

煮埋俾我食ok?

咁醉請問係邊度買？

煮咁多咪有排食？

餐具問題
攞金屬兜仔或者細size dutch oven
上面係咁而灑啲香草鳩影都好靚

舊肉係邊度買同幾錢
睇落好正

我唔係香港
所以買到d牛平過香港

好正

你呢d雞翼點整

天氣最好果度

係 我諗下星期要食幾餐

一個人都咁好心機煮

豉油 糖 紹酒 少少雞粉同蒜粉
180度 10分鐘 反轉焗多5分鐘
再反轉焗多3分鐘就ok

Brisbane?

同大家分享先好心機

我係外國超市買

兩三百蚊咁平咩牌子？

一個叫mistral既牌子
唔知香港有冇

高汁

就咁擺係煮40個鐘會唔會好哂電？
或者訓覺會驚火燭

Looks great!

會呀
啱啱睇左電費單 琴日用多平時一倍電

訓覺都驚 大不了咪死

Thank you

玩咁大要兩日先食得

不過好想試味

咁寫意

我都係第一次整
見過人sv一個星期
不過我冇錢交電費

係外國封城宵禁
好聽既 係幾寫意 其實就好悶

好靚

問：係咪2味咖喱

建議：氣炸鍋整肉絲炒麵 好好食

好勁

唔係 同一煲咖喱黎
只係我d牛筋太大 我想分兩袋煮啫

我都好鐘意食肉絲炒麵
烚完個麵氣炸？

豉油係生抽？

係 上面圖入面枝生抽

係
可上網搜氣炸食譜

效果好好，好食過平時半油炸 用油好少